反駁唐偉康 邱騰華死撐依法辦事

反駁唐偉康 邱騰華死撐依法辦事

美國駐港總領事唐偉康日前稱擔心香港高度自治是否得以維持。

【本報訊】美國駐港總領事唐偉康日前列舉港府取締政黨等事例，指出這些「不幸的第一次」令人擔心香港高度自治是否得以維持。商務及經濟局局長邱騰華辯稱港府是依法辦事，暗批唐偉康專挑對自己有利的東西來批評。對於外交部的嚴正交涉，美國駐港總領事館回應指，仍關注香港高度自治面臨的挑戰。

唐偉康日前出席活動時提到，過去一年港府取締政黨、拒絕外國記者入境及因政見DQ多位參選者都是「不幸的第一次」，而這幾宗事件均可見中央身影，令人擔心香港高度自治能否持續下去。他又稱，過去與中央官員溝通時，他向京官提出不斷收窄香港的政治空間，終會拖累經濟及香港在國際商界的地位。

邱騰華昨出席電台節目時表示，唐偉康列舉的每件事例，特區政府「都係按照香港嘅法律去做」，表明「我覺得香港唔可以因為其他地方嘅一己、單一嘅意願而作出一個改變」。他續指，香港要做好解說工作，正如國際社會重視香港依法辦事，因此不論是外國政府或企業，應予以尊重：「如果呢啲決定係經過香港司法機構作出決定嘅時候，你亦都要尊重，唔可以cherry picking（專挑自己有利的事情），即係揀一啲你自己覺得係唔合理嘅嘢，作出批評。」

相關新聞：人大代表陳勇發錯炮 向英總領事道歉

美︰關注港高度自治受挑戰

唐偉康日前發表有關言論後，外交部駐港特派員公署昨日已向美領館提出嚴正交涉，一方面表示強烈不滿和堅決反對唐偉康的「錯誤言論」，另一方面敦促美領事館恪守國際法和國際關係基本準則，停止詆毀一國兩制和干預中國內政，強調香港是中國的香港。

美領館發言人回覆指，知悉外交部駐港特派員公署就唐偉康言論發出的新聞稿，美國政府仍然關注香港在一國兩制下高度自治面臨的挑戰，認為以透明方式討論這些問題是重要的。

民主黨立法會議員林卓廷批評，邱騰華的反駁不能緩和外國對香港現存問題的憂慮。林卓廷相信外國政府也掌握香港情況，正如唐偉康列舉的事例，均是法院受制於人大決定下作出的裁決：「呢啲係濫用法律制度嘅結果，人哋看在眼裏會認為一國兩制受到侵蝕。」他續說：「邱騰華喺中美貿易戰未完嘅時候講埋呢啲嘢，唔可能緩和人哋嘅憂慮。」他批評港府的解說並非做得不足，而是「歪理講100次都唔會被人信納」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
司法巨頭追憶余叔韶 女兒分享亡父的幽默：安排見「男神」

下一則
下一則
人大代表陳勇發錯炮 向英總領事道歉

人大代表陳勇發錯炮 向英總領事道歉

得啦共奴

你咪繼續自欺欺人囉死特衰弱智鳩官

邱生， 你仲記唔記得上年你去探病
係非探病時間叫左成間醫院3個大粒陪你去講解病情， 好似大官出巡咁
你咪以為冇人知好喎
係咪又係人個別事件呀

詳細

推上蘋果
好驚呀，如果有人借機潛入嚟對病人不利點算？！咁兒戲架咋？！